\section{La ville basse au \BA}

Après les différentes occupations du Chalcolithique à \bo{}, l'occupation du
\iiiemeMil{} millénaire est mal différenciée chronologiquement
(\cref{vestigesEBA}), mais c'est une critique valable en général pour la région.
L'état de la recherche donne l'impression d'une rupture à la fin de la
période avec l'apparition soudaine de nombreuses attestations d'occupation dans la région
\gls{acs} et \bo{} ne fait pas exception. Les différents chantiers montrent que le site
était hiérarchisé. À \buyukkale{}, les vestiges d'une
maison importante sont généralement interprétés comme le témoignage d'une maison
de l'élite. Cette maison a livré de la céramique ostentatoire ainsi que des
traces d'activités métallurgiques. En revanche, à \buyukkaya{}-\OP{}, les
vestiges de deux bâtiments longitudinaux à une ou deux pièces et les restes de
silos et de foyers sont nettement plus
modestes\footnote{\cite{SchoopBKinpress}. La division de \buyukkaya{} en \OP,
\MP{} et \UP{} provient de la publication \cite{Seeherinpressa}.}. Les vestiges de \nwh{} sont
eux aussi modestes et sont similaires à ceux de \buyukkaya. Dans cet ensemble, la
structure de combustion de la \WTer{} témoigne d'activités artisanales et donne
une idée de la taille du site, puisqu'elle devait se trouver à la limite
extérieure de l'occupation. Les différentes attestations montrent que le site
était hiérarchisé et que \buyukkale{} devait jouer le rôle de citadelle où
résidait l'élite, tandis que \nwh{} et \buyukkaya{} témoignent d'un habitat modeste,
qui ne devait pas s'étendre jusqu'à la \WTer{}.

Si l'on compare les découvertes avec celles
du site de \kultepe{} au \BA{}\footnote{\cite{Ezer2014a}.}, les découvertes de
\bogazkoy{} restent très modestes. Même si les relations et échanges avec d'autres sites ne sont pas
à mettre en doute, l'économie du site était autosuffisante et toutes les
activités devaient se dérouler sur place ou directement autour du site
(métallurgie, agriculture, poterie, textile, charpenterie, etc.). Cette
période est une étape décisive dans l'histoire du lieu, puisqu'elle marque le
début de son occupation continue. Les emplacements de l'occupation au \BA{}
seront tous réoccupés aux périodes suivantes. De plus, \buyukkaya{} restera
le lieu de résidence de l'élite, sur une citadelle dominant la vallée.

